青色究竟係咩色?

明明上網查青色應該係近藍色多啲個隻
但我發覺日常啲人所指既青色都係近綠色多啲個隻
究竟邊一隻先係青色

我所了解既青色

日常啲人所指既青色

其實顏色黎講用英文黎分會清晰好多
上面個隻係叫cyan

青天 青草

仲可以解黑色

但日常對話好難cyan黎cyan去
講中文青色又可能大家個青色唔同

上面果間應該叫靘/靛

換mon啦你

呢個問題我都思考左好耐
樓上咪撚騎劫

青出於藍，明明青色係淺色過藍色，咁點青出於藍呢？

古語，甚至日文嘅青係我哋依家所理解嘅藍
現代嘅青唔知咩原因變咗近綠色嘅色

藍草可以提取青色
而青色比藍色更明亮

文學上既青多數同年輕健康有關例如青絲
青年都係指年輕既人
但唔知係咪因為成日用青黎描寫綠草搞到啲人以為青就係綠色
但青草個青應該係指健康茁壯
我理解就咁

咁青色即係咩色

上面淺藍
下面係青
紅橙黃綠青藍紫

古代嘅青有好多意思
青天=藍色
青草=綠色
青絲=黑色

文學歸文學
顏色我都唔敢講

青天白日滿地紅

cyan
green

咁青色係cyan定green